# Тестовое задание для AlarStudios

## Описание задачи
    I. Python приложение редактирования пользователей:

    Минимум две страницы: логин и, собственно, список.
    Возможность добавлять/удалять/редактировать пользователей и их права: полные (редактирование/добавление/удаление) и только просмотр.
    Пользоваться можно только залогинившись и должно действовать ограничение прав.
    HTML с запросами через Ajax REST c JSON (простейшее JavaScript приложение - нативно или максимум jQuery) на фронтенде. Да, это не backend, но хороший разработчик будет кристально ясно понимать, что и как происходит на фронте. Можно сделать и просто на формах, Ajax лишь бонус.
    Обязательно показать использование как ORM так и raw SQL.
    Seed базы - первый пользователь с полными правами.
    Описание запуска проекта в виде: README.md
    Зависимости проекта в виде: requirements.txt
    По возможности комментарии к коду (бонус).
    Проверьте ваш проект на работоспособность - это очевидно.

~~~
II. Python, асинхронные запросы.

Можно использовать любой доступный метод для достижения “асинхронности” (concurrent computing), включая парадигмы как Reactive и т.п.

Есть три удаленных источника данных (в качестве источников для тестового задания то могут быть два статических JSON файла на том же сервере с массивом простых данных - ID и некое текстовое поле, содержащее в теле ID).

Пример:

    [
       {“id”:1,”name”:”Test 1”},
       {“id”:2,”name”:”Test 2”}
    ]
  
Источники доступны по HTTP. В данных для каждого элемента должен быть ID.

ID распределены следующим образом:

   1-й источник: ID 1-10,31-40;
   2-й источник: ID 11-20,41-50;
   3-й источник: ID 21-30,51-60;

Есть одна общая точка доступа до этих данных (приложение Flask), которая выдаёт коррелированный результат. Точка доступна по HTTP.
Эта точка должна делать запросы ко всем источникам “асинхронно” и ждать результата со всех.
По получению результата от всех, выдать отсортированный по ID результат (данные со всех источников).
Ошибка от любого из источников игнорируется и интерпретируется, как отсутствие данных.
Ошибкой также считается таймаут (2 секунды).

~~~
## Запуск проекта
### Запуск в docker
- Для запуска проекта в docker достаточно в папке проекта выполнить команду `docker-compose up -d`
- После того как все контейнеры будут запущены, создать первого пользователя командой `docker-compose exec backend python3 ./seed_db.py`
### Запуск через venv
- Для запуска проекта в папке проекта, создаем venv с помощью команды `python3 -m venv venv`.
- Активируем виртуальное окружение
    - **Windows** - `venv\Scripts\activate`
    - **Linux\MacOS** - `source venv/bin/activate`
- Устанавливаем зависимости `pip install -r requirements.txt`
- Cоздаем первого пользователя командой `python ./seed_db.py`
- Запускаем backend - `uvicorn main:app --workers 5 --host 0.0.0.0 --port 8001`
- Далее, в другой вкладке терминала переходим в папку `frontend` и запускаем web server для фронтенда командой `python -m http.server 8000`
###### *p.S: По localhost:5432 должна быть доступна Postgres с БД test пользователем postgres и паролем password. Postgres так же можно поднять отдельно в Docker с помощью команды `docker-compose up -d postgres`*


После запуска, по адресу http://localhost:8000 будет доступен интерфейс, по адресу http://localhost:8001 API.

###### Доступы первого пользователя: логин - test, пароль test123.

